五旬漢爆粗罵警裁定罪成 官大讚警當機立斷 否則一發不可收拾

去年11月10日，網民發起「八區開花」，曾任職隧道督導員的51歲男，被指當晚在旺角向警方防線大罵「X你老母死差佬，我頭先無啦啦食咗兩個催淚彈」，今日於九龍城裁判法院被裁定公眾地方擾亂秩序罪成。裁判官稱，被告正值反修例示威期間作出如此行為，唯一意圖是引起公眾注意並且挑起公眾情緒。案件押後至6月12日判刑，等待索取被告的社會服務令報告，期間被告獲准繼續保釋外出。

被告王偉威（51歲）被裁定一項公眾地方擾亂秩序罪成。主審裁判官陳慧敏認為，控方證人警員區志成的供詞誠實可靠和合理，並無可反駁之處。警員與被告口供出現差異，可是被告並沒有在控方證人作供時提出質疑，故判斷被告的證供不盡不實，並不可信。

陳官亦指，被告面對警方多次勸告後依然沒有離開現場，反而逗留叫囂，無疑是擾亂公眾秩序，共同反對警方執法，能夠實際或相當可能地導致社會安寧被破壞，故裁定被告公眾地方擾亂秩序罪成。

陳官認為，案發當時正值反修例運動，以被告的常識及生活體驗，他不可能不知道社會的狀況，因此斷定被告的行為相當可能導致社會安寧被破壞。陳官續指，若非當時大量警員在場，可能會出現擾亂公眾秩序，甚至衝擊警方防線的行為。陳官認為被告不可能不知街上還有途人，而他們可能會因此而害怕，認為當時「冇人驚係幸運」。

辯方律師求情指，被告現時與七旬母親同住，相依為命，過去曾干犯同類罪行，但是10年時間沒有犯案，已下定決心做好人。辯方透露，被告去年仍有正當職業，但自去年10月公司裁員導致失業。辯方亦強調被告並非蓄意犯罪，只是其行為相當可能擾亂公眾秩序，稱被告已受教訓，往後會減少喧嘩及飲酒行為，又指未有證據顯示被告有參與反修例示威，重犯機會可能性低。

陳官指，被告只是講了一句粗口，沒有向警察作過任何暴力行為，但現時社會情況導致社會不安寧，考慮公眾利益，判刑要達致阻嚇作用，向公眾傳遞正確訊息。陳官更大讚警員「當機立斷」，否則會引致一發不可收拾的後果 。

散庭後，旁聽席人士在庭外不滿裁判官不斷稱讚警方，抱怨「法治已死」、「奶共先有職升」、「冇良心㗎」。而被告步出法庭時向前來聲援的旁聽席人士表示「預咗」。

控罪指，王偉威（51歲）於去年11月10日，在旺角彌敦道與亞皆老街的公眾地方作出擾亂秩序的行為，即不斷喧嘩及辱罵，引致附近的人一同吶喊，而上述行為相當可能會導致社會安寧破壞。

案件編號：WKCC586/2020

記者：何嘉茵

陳官認為被告不可能不知街上還有途人，而他們可能會因此而害怕，認為當時「冇人驚係幸運」。
幾撚時開始係街聽到人叫dllm會有人驚

Over my dead body

藏有膠管，藏有對講機，講粗口
>犯法，坐監

販毒
>撤銷檢控

究竟法律保障唔到香港人 點樣留在香港

咁拉咗爛口娟未啊??

小學生咩，講粗口記大過呀。
原來講粗口真係會犯法架

藍絲都中埋招,呢d人真係抵撚死

平時同呢種人講判決點不義
呢班人就話唔合你心意你就批評法官

曾任職隧道督導員的51歲男，被指當晚在旺角向警方防線大罵「X你老母死差佬，我頭先無啦啦食咗兩個催淚彈」

咁都睇到藍唔藍

你仆街啦，我而家就好撚驚，等收律師信啦

諗都覺得戇鳩鳩

巴士阿叔明明話屌人老母係無害架

另一個報導條友認左自己一直支持政府....

oh...原來如此

佢擺錯立場啦講真 撐警察比撐政府更有效

黨對你恩重如山呀
由一個濕鳩文員升到你做法官

好似你又有道理

最強打手郭偉強乜事都冇

可能=有罪，wtf